多國關注港澳人權 張建宗：不必要、毫無根據、不成立

聯合國人權理事會周二（6日）在瑞士日內瓦第三次審議中國人權情况，多個西方國家除了批評中國在新疆大規模建立再教育營，亦關注港澳兩個特別行政區的人權狀況。港府今日凌晨2時發新聞稿，詳細列明身兼中國赴日內瓦代表團副團長的政務司長張建宗回應，強調：「近期對香港一些人權狀況的關注，是不必要、毫無根據、不成立的，是出於誤解和對香港真實情況缺乏了解所致。」

有關香港外國記者會（FCC）第一副主席、《金融時報》亞洲新聞主編馬凱（Victor Mallet）被拒續工作簽證一事，張建宗指，所有這類個別入境管制決定均由入境處根據香港法律及現行政策，並考慮到每宗個案的個別情況而作出，他們不會評論。

他又強調，任何關於香港言論自由和新聞自由受到威脅的憂慮都是毫無根據的，「相反，香港一直維持合適的環境，讓媒體自由和積極運作。現時大約有80家外國傳媒機構在香港運作，並積極發揮其監察的角色」。

至於過去一次立法會選舉和今年兩次立法會補選中，均有民主派或支持港獨人士被取消參選資格一事，張建宗表示，香港特區有責任維護國家主權、安全和發展利益，重申鼓吹港獨或民主自決，或鼓吹獨立是選項的人，不可能是擁護《基本法》及效忠香港特區。

他更引用聯合國《公民權利和政治權利國際公約》，指香港人享有結社和表達自由，但與其他司法管轄區一樣，這自由並非絕對：「在有必要維護國家安全、公共安全，公共秩序或他人的權利和自由時，依法律規定對這些自由作出限制。」

另外，近年有輿論指部分示威者因行使公民權利而受針對，張建宗澄清有關言論是誤解，解釋這些示威並非因為其理念或行使公民權利而被定罪，而是因為他們擾亂秩序或暴力的行為有違法律，其行徑已逾越了合法行使憲法權利與須受制裁的違法活動之間的分界線。他又引用數據指，去年在香港的公眾集會和遊行數目，是1997年的10倍，而當中絕大部分均是有序及和平地進行，「這彰顯和平集會的自由完全受到尊重」。

對於今次會議審議中國的人權狀况，多個公民團體向理事會提交意見書，並由聯合國人權事務高級專員辦事處整理成摘要，惟香港眾志、西藏人權民主中心、國際組織「人權觀察」等組織的意見書多處被刪除。政府在新聞稿中，並無回應相關事件。

企開啲啦，屌你老母

關注下自己個官位先啦

就黎烏紗不保啦光頭佬

死之前講番幾句好野啦
掙扎都廢事